Allmänna köpvillkor

Giltighet

Avtalspartner inom ramen för de följande allmänna affärsvillkoren är United Arts GmbH, Hohenzollernring 25, 50672 Köln / Tyskland (Germany) (i fortsättningen kallad "bestcanvas.se") och beställaren.

För affärsförbindelsen mellan "bestcanvas.se" och beställaren gäller uteslutande de efterföljande allmänna affärsvillkoren i den version som är giltig vid tidpunkten för beställningen. Avvikande villkor från beställaren accepteras inte av bestcanvas.se, såvida inte bestcanvas.se uttryckligen har godkänt dem skriftligt. Detta gäller inte för muntilga överenskommelser som ingåtts i efterhand.

Om du har frågor, vänligen kontakta vår kundtjänst. Vår personal hjälper dig gärna på följande språk: engelska, tyska, franska, italienska, holländska, spanska.

Ingående av avtal

Din beställning utgör ett erbjudande till oss om att ingå ett köpeavtal. Erbjudandet är senast bindande när det har passerat det aktuella gränssnittet till bestcanvas.se. Erbjudandet accepteras av bestcanvas.se genom tillsändning av en orderbekräftelse eller tillsändning av den beställda varan. Orderbekräftelsen kommer inom 48 timmar genom tillsändning av en e-post. Det är möjligt att detta klassas som spam. Kontrollera ditt spamfilter om du behöver det. Om du inte hittar mejlet, vänligen kontakta oss.

Priser

Alla priser som säljaren anger inom detta Internet-erbjudande är slutkundspriser i SEK, inklusive den lagstadgade momsen, utan kostnader för förpackning och frakt. Den lagstadgade momsen beräknas baserat på landet för leveransen. Momssatserna i länderna vi levererar till är följande: Sverige– 25 %, Norge– 19 %, Finland– 19 %, Danmark – 19 % Alla kampanjer och kampanjpriser som erbjuds på den här Internet-webbplatsen gäller endast för slutkunder. Kunder som driver företag har inte tillgång till de här kampanjerna. Kostnader för förpackning och frakt (fraktkostnader) faktureras separat enligt vår uppställning. Alla angivna priser, även för förpackning och frakt, gäller endast vid tidpunkten för beställningen. När bestcanvas.se Internet-webbplatser uppdateras blir alla tidigare priser och övriga uppgifter om varor ogiltiga. Avgörande är den version som är giltig vid tidpunkten för beställningen. Rabattkampanjer och rabattkuponger kan inte kombineras med varandra. Endast en rabattkupongkod kan lösas in per beställning.

Nyhetsbrev

För att hålla dig informerad om våra nuvarande erbjudanden, kommer vi att skicka vårt nyhetsbrev till den adress du angivit på United Arts GmbH samt dess dotterbolag. Om du inte längre vill få ett nyhetsbrev från oss, kan du närsomhelst avanmäla dig, utan några extra kostnader mer än den basiskostnad. Skriv ett e-mail eller till den angivna kontaktdatan under "Kontakt" i form av t.ex. Brev eller Fax. Självklart hittar du i varje nyhetsbrav en länk där man kan avanmäla sig.

Betalningsvillkor

Kunden kan välja betalningssätt vid beställningen (kreditkortsbetalning, PayPal, Klarna faktura). Betalningar anses vara fullgjorda den dag bestcanvas.se.de kan förfoga över summan. Kunden står för kostnaderna för betalningen, framför allt vid gireringar från utlandet.

Betalning mot faktura och finansiering

I samarbete med Klarna erbjuder vi dig betalning mot faktura och finansieringsservicen Klarna avbetalningsköp som betalningsalternativ. Vid en betalning med Klarna måste du aldrig ange dina kontouppgifter och du betalar inte förrän du har fått varan. För betalningsalternativen mot faktura eller med finansiering måste fakturaadress och leveransadress vara identiska. Om du anger en annan leveransadress erbjuds du inte de här betalningsalternativen. Vid betalning mot faktura tillkommer en extra avgift på 9 KR.

Vid betalning mot faktura med Klarna får du alltid varan först och du har alltid 14 dagar på dig att betala. Mer informationer och Klarnas fullständiga allmänna affärsvillkor beträffande betalning mot faktura hittar du här.

United Arts GmbH är ett dotterbolag till Picanova GmbH som tillhandahåller betalningstjänster på uppdrag av Picanova GmbH genom dess betalningsleverantörer.

Ångerrätt

Enl. § 312d avs. 4 Nr. 1 BGB (tysk lag) gäller ingen ångerrätt för varor som är tillverkade enligt kundspecifikation eller som entydigt är utformade för att passa kundens personliga behov. Med anledning av detta har du ingen ångerrätt vid beställningen vilket härmed uttryckligen påpekas.

Leveransvillkor

Leveransen sker genom utsändning till den leveransadress som kunden meddelat och enligt de villkor som finns angivna på webbplatsen. Leveranstiden framgår av uppgifterna på webbplatsen samt meddelandet till kunden på orderbekräftelsen. Varje leverans omfattas av förbehållet att bestcanvas.se själv får leveranser i tid och på korrekt sätt. bestcanvas.se har rätt att använda delleveranser om detta anses acceptabelt för kunden. Leveransförsening från bestcanvas.se berättigar inte beställaren till skadeståndsanspråk, såvida inte bestcanvas.se kan lastas för grov vårdslöshet eller uppsåt. Ytterligare anspråk från kunden förbehålles. Om leveransförseningar beror på anledningar som bestcanvas.se inte kan påverka (force majeure, tredje parts fel o.d.) så förlängs fristen i rimlig omfattning. Kunden informeras omgående om detta. Om orsakerna till fördröjningen kvarstår under mer än fyra veckor efter att avtalet ingåtts har båda parter rätt att annullera avtalet. Om kunden inte är hemma när paketet levereras och om han inte hämtar paketet på sitt utlämningsställe inom 7 vardagar eller om kunden vägrar att ta emot paketet så har bestcanvas.se rätt att avboka beställningen och annullera avtalet. Frakt hanteras uteslutande över DHL.

Garanti beträffande defekt

Vid defekt gäller de lagstadgade föreskrifterna. Överlåtelse av beställarens anspråk är uteslutet. Om inget annat framgår längre ner är ytterligare anspråk från beställaren -- oavsett rättsgrunder -- uteslutna. bestcanvas.se ansvarar därför inte för skador som inte har uppstått på det levererade föremålet själv. bestcanvas.se ansvarar framför allt inte för förlorad vinst eller andra materiella skador hos beställaren. Om bestcanvas.se avtalsenliga ansvar är uteslutet eller begränsat gäller detta även för arbetstagares, representanters och medhjälpares personliga ansvar. Uppenbara defekter ska kunden omgående meddela skriftligt, dock senast inom två veckor efter att leveransen tagits emot. En senare information om sådana defekter är utesluten. Ett bristfälligt arbete föreligger inte när den levererade kvaliteten motsvarar den teknska standarden hos digital fotoframkallning och -redigering. Färgavvikelser mellan bilderna och originalbildfilerna kan tekniskt inte undvikas och innebär därför inte bristfälligt arbete. Det föreligger heller inte en defekt när en kvalitetsförsämring framhävs genom en bristfällig kvalitet (t.ex. originalbildfilernas "upplösning"). En speciell beskaffenhet hos varan som ska levereras avtalas inte. Ovanstående ansvarsbegränsning gäller inte om orsaken till skadan beror på uppsåt eller grov vårdslöshet eller om det föreligger en personskada. Den gäller inte heller när beställaren ställer anspråk som regleras i lag. Om bestcanvas.se vårdslöst bryter mot en väsentlig plikt i avtalet är ersättningsplikten för materiella skador begränsad till den skada som normalt uppstår. Om iordningställandet skett samtidigt med ersättningsleveransen är beställaren förpliktad att återsända den först levererade varan till bestcanvas.se inom 30 dagar och bestcanvas.se står för kostnaden. Återsändningen avden defekta varan måste ske enligt de lagstadgade föreskrifterna. bestcanvas.se förbehåller sig rätten att ställa skadeståndsanspråk enligt de i lag reglerade förutsättningarna. Preskriptionstiden är 24 månader, räknat från leveransen.

Äganderättsförbehåll

Den beställda varan förblir bestcanvas.se egendom tills den är helt betald. Innan äganderätten övergår är en försäljning, uthyrning, pantsättning, inteckning som lös egendom, bearbetning, annan hantering eller omändring inte tillåten utan uttryckligt godkännande från bestcanvas.se.

Avräkningsförbud, innehållningsrättigheter

Kunden är inte berättigad att räkna av egna anspråk mot betalningsanspråk från bestcanvas.se, om inte kundens krav är obestridliga eller rättsligt fastställda. Kunden är inte berättigad att invända mot betalningsanspråk från bestcanvas.se rätt till innehållning – även p.g.a. defekt-anmärkningar –, om de inte kommer från samma avtalsförhållande.

Upphovsrätter

Kunden ansvarar ensam för innehållet i de överförda bildfilerna. Kunden förutsätts ha nödvändiga upphovs-, märkes- eller andra rättigheter för alla överförda arbeten, filer och bilder samt för arkiveringen av bildfiler. Vid brott mot sådana rättigheter är kunden förpliktad att friställa bestcanvas.se från tredje parts ianspråktagande. Detta sker principiellt genom att ta på sig skulden gentemot den som ställer anspråket. Om denne inte godkänner skuldfrågan friställer kunden bestcanvas.se från all form av ianspråktagande i det inbördes förhållandet. Kunden stöder i detta fall bestcanvas.se i avvärjandet av ianspråktagandet. Kunden ansvarar för kostnader (advokathjälp, rättegångskostnader, straff etc.) som uppstår i samband med detta.

Licenser

Kunden behåller rätten till all dokumentation som skickats till bestcanvas.se av honom eller av personer som kunden auktoriserat. För genomförandet av avtalet garanterar kunden bestcanvas.se den rumsligt obegränsade rätten att använda bilddatan som ställts till förfogande för bestcanvas.se till de tjänster som ska utföras inom ramen för avtalet. Hit hör även lagringen, kopieringen och redigeringen av bilddatan. Det omfattar även rätten att tillhandahålla separata bilder för tredje part inom ramen för åtgärdande av ett fel.

Alternativ tvistlösning i enlighet med artikel 14 ODR-Förordning (EU) 524/2013:

Europeiska kommissionen ger en plattform för online-tvistlösning (ODR) är villiga att se http://ec.europa.eu/consumers/odr/. För att delta i ett tvistlösningsförfarande inför en konsument skiljenämnd är inte skyldiga och ovillig.

Straffrättsligt ansvar, rätt att vägra tillhandahålla tjänst

Kunden ansvarar för att innehållet är lagligt. Med beställningen garanterar han att innehållet i de överförda bildfilerna inte strider mot strafflagstiftningen, framför allt inte mot föreskrifterna §§ 86 ff., 184 ff. StGB. bestcanvas.se är dessutom inte förpliktat att utföra tjänster som leder till att bestcanvas.se bryter mot lagen. Om innehåll i filerna som kunden skickat bryter mot straffrättsliga föreskrifter kommer bestcanvas.se att anmäla detta. Samtidigt är bestcanvas.se berättigat att vägra tjänsten och annullera avtalet. bestcanvas.se är berättigat men inte förpliktat att kontrollera korrektheten hos innehåll som kunden lagt in i sitt webb-album. Om bestcanvas.se anser att innehåll bryter mot gällande lagstiftning så är bestcanvas.se berättigat att radera innehållet utan att först meddela detta. Vid klagomål eller anmärkningar från tredje part beträffande kundens informationer - oavsett rättsgrund, kommer bestcanvas.se alltid att radera innehållet omgående. Ett ianspråktagande av bestcanvas.se p.g.a. spärrning av innehåll efter anmälan eller klagomål från tredje part är uteslutet, om inte bestcanvas.se har utfört en grovt vårdslös eller uppsåtlig oberättigad radering.

Laga domstol

Om kunden är affärsman, en juridisk person inom offentlig rätt eller speciell tillgång enligt offentlig rätt så är Köln enda laga domstol för alla tvister som härrör indirekt eller direkt från avtalsförhållandet. Samma sak gäller när en kund inte har en allmän laga domstol i inlandet, en kund har ändrat sin bostadsort eller normala plats där han uppehåller sig till utlandet efter att avtalet ingåtts eller när bostadsorten eller den normala platsen där han uppehåller sig är okänd vid tidpunkten för klagomålets framställande.

Gällande lagstiftning

Tysk lagstiftning gäller för affärsuppgörelsen och genomförandet av alla avtal.

Den internationella köplagens giltighet utesluts.

Villkor för deltagande

1. Arrangör

Arrangör av tävlingen för feedback på sociala medier är United Arts GmbH, Am Gleisdreieck 5, 50823, Köln, Tyskland, nedan kallad "BestCanvas.se".

2. Obligatoriska krav för deltagarna

En deltagare kan vara en person som har fyllt 18 år och är fullt lagligt kompetent. Anställda hos United Arts GmbH och deras släktingar samt anställda hos andra företag som är involverade i denna tävling samt deras släktingar är uteslutna från deltagande. En deltagare får endast skicka in ett foto/en bild om han/hon är ensam innehavare av fotot/bilden och om inga tredje parts rättigheter skadas av att fotot skickas in och offentliggörs enligt dessa villkor. För ytterligare information, läs avsnitten 6 och 7 i dessa villkor.

Som ett tekniskt krav för uppladdning av en bild/foto måste alla deltagare upprätthålla och använda ett registrerat användarkonto på minst en av plattformarna för sociala medier (Instagram eller Facebook).

3. Villkor för denna fototävling

Bildfiler kan godkännas för denna tävling endast om de laddas upp på Instagram eller Facebook mellan 00:00 den 29.11.2021 och 23:59 den 31.12.2021. Inlägg som kvalificerar sig för tävlingen måste vara offentliga inlägg och vår butiks respektive sociala mediekonto måste vara taggat i fotot (inte bara i inläggstexten) på någon av de sociala medieplattformarna (Instagram eller Facebook).

4. Fototävlingens genomförande och hur man deltar

4.1. Allmänt

Deltagarna samt de uppladdade fotona/bilderna måste följa respektive användarvillkor för den sociala medieplattform (Instagram, Facebook) där tävlingen äger rum. Alla inlämningar eller bidrag till denna tävling som potentiellt kan bryta mot villkoren för BestCanvas.se och/eller användningsvillkoren för den sociala medieplattformen kommer att diskvalificeras från denna tävling.

När det gäller de foton/bilder som skickas in måste deltagarna uppfylla följande krav:

Det innehåll som tillhandahålls av en deltagare måste vara ägt endast av deltagaren själv och måste också vara helt fritt från rättigheter från tredje part (se avsnitt 7 nedan).

BestCanvas.se har inget inflytande över om och hur det foto/den bild som deltagaren laddat upp kommer att visas och/eller presenteras online. Ytterligare information om hur man laddar upp och/eller använder bildfiler på plattformen för sociala medier finns på följande sidor:

Instagram: https://help.instagram.com/442418472487929

Facebook: https://www.facebook.com/help/174641285926169

TikTok: https://www.theverge.com/22567211/tiktok-video-how-to-beginners

Foton/bilder som skickas per post eller som en digital bild i något annat format än ett inlägg på Instagram eller Facebook kommer INTE att godkännas för denna tävling. Foton/bilder som skickas via e-post kommer inte heller att beaktas i urvalsprocessen för vinnarna.

Det finns inget rättsligt anspråk på deltagande och/eller övervägande enligt dessa villkor.

BestCanvas.se förbehåller sig rätten att, efter eget gottfinnande, kassera foton eller att inte inkludera/publicera dem i urvalet. Detta gäller särskilt om innehållet inte uppfyller kraven för tävlingen och/eller är främlingsfientligt, sexuellt explicit och/eller olagligt.

Det är inte tillåtet att delta flera gånger med olika konton i sociala medier på samma plattform.

4.2. Deltagande via Instagram eller Facebook

För att delta i tävlingen via Instagram måste du lägga upp ditt foto/din bild offentligt på Instagram, tagga BestCanvas.se Instagramprofil "@bestcanvas_se" och följa BestCanvas.se:s Instagramkonto. Genom att tagga BestCanvas.se i inlägget ger deltagaren BestCanvas.se rätt att dela det inlämnade fotot/den inlämnade bilden på Instagram och deras andra sociala medier, t.ex. Facebook och Pinterest. BestCanvas.se har också rätt att i marknadsföringssyfte lägga ut foton/bilder av vinnarna och göra andra inlägg om tävlingen.

För att delta i tävlingen via Facebook måste du lägga upp ditt foto/din bild offentligt på Facebook, tagga BestCanvas.se Facebook-profil "@bestcanvasse" och följa BestCanvas.se Facebook-sida. Genom att tagga BestCanvas.se i inlägget ger deltagaren BestCanvas.se rätt att dela det inlämnade fotot/den inlämnade bilden på Facebook och andra sociala medier, t.ex. Instagram och Pinterest. BestCanvas.se har också rätt att i marknadsföringssyfte lägga ut foton/bilder av vinnarna och göra andra inlägg om tävlingen.

4.3. Jury och val av vinnare

Från och med 29.11.2021 kommer en veckovinnare och en månadsvinnare att väljas ut av juryn (som kommer att bestå av anställda på BestCanvas.se marknadsföringsavdelning) bland alla bidrag till denna tävling på de sociala medieplattformar som nämns ovan. Juryns val kommer att avgöras av kvaliteten och de kreativa egenskaperna hos respektive bilduppladdningar, vilket BestCanvas.se kommer att avgöra efter eget gottfinnande. Veckovinnaren kommer att tillkännages den första arbetsdagen i den efterföljande veckan - på måndagar. Månadsvinnaren kommer att tillkännages den första arbetsdagen i den efterföljande månaden. Vecko- och månadsvinnarna kommer att väljas ut bland alla bidrag som korrekt har markerat våra profiler i sociala medier i inläggen. Varje veckovinnare kan också tillkännages som månadsvinnare om juryn bedömer att det är det bästa fotot för den månaden.

Alla vinnare kommer att informeras om sin vinst av BestCanvas.se via direktmeddelande på Instagram eller Facebook och ett inlägg på BestCanvas.se plattformar för sociala medier (Instagram, Facebook) med en taggning av vinnaren i inlägget.

Det finns ingen rätt att överklaga.

BestCanvas.se har rätt att när som helst avbryta tävlingen med god anledning. Goda skäl föreligger särskilt om tävlingens förlopp har påverkats på ett otillbörligt sätt eller om ett försök till sådan påverkan har gjorts. BestCanvas.se har också rätt att förlänga tävlingens giltighetstid eller att dela ut priser innan tävlingen avslutas eller att justera villkoren efter eget gottfinnande under tävlingens giltighetstid.

När Tävlingen avslutas förbehåller sig BestCanvas.se rätten att använda foton/bilder av Vinnarna för kontinuerlig användning på BestCanvas.se sociala medieplattformar och för andra marknadsföringsaktiviteter.

Under inga omständigheter kommer de deltagande fotona/bilderna att erbjudas tredje part för köp av BestCanvas.se utan uttryckligt förhandsgodkännande från deltagaren/upphovsrättsinnehavaren.

5. Giveaways

5.1. Veckans vinnare

Varje veckovinnare kommer att få en kupong till ett värde av 500 SEK att använda i vår webbshop www.bestcanvas.se (inklusive gratis hantering och frakt). Kupongen är inte överförbar och kan inte kombineras med andra rabattkampanjer på www.bestcanvas.se. Kupongen kan lösas in endast en gång, senast den 31.12.2022, på webbshopen www.bestcanvas.se.

5.2. De månatliga vinnarna

Varje månadsvinnare kommer att få en kupong till ett värde av 1500 SEK att använda i vår webbshop www.bestcanvas.se (inklusive gratis hantering och frakt). Kupongen är inte överförbar och kan inte kombineras med andra rabattkampanjer på www.bestcanvas.se. Kupongen kan lösas in endast en gång, senast den 31.12.2022, på webbshopen www.bestcanvas.se.

5.3. Deltagargåvorna

Alla foton/bilder som kvalificerar sig för tävlingen och som används på våra plattformar för sociala medier för ett inslag (repost) under den period som tävlingen pågår får ett GRATIS 30x20cm canvastryck som kan lösas in på vår webshop www.bestcanvas.se.

6. Användningsrättigheter och upplåtelse av rättigheter

Genom att skicka in foton/bilder till tävlingen beviljar deltagaren kostnadsfritt BestCanvas.se en exklusiv, oåterkallelig, överförbar och med avseende på innehåll, varaktighet och område (territorium) obegränsad nyttjanderätt för att duplicera, sprida, skicka, utföra, göra tillgängliga för allmänheten, inklusive men inte begränsat till att presentera designen på utställningar och mässor, i publikationer, i marknadsförings- och PR-material, i tryckt material och på Internet.

Denna rättighetsförmedling omfattar särskilt följande:

Rätten till behandling
Rätt till reproduktion.
Rätten till publicering.
Rätt till marknadsföring.
Rätten att använda verken till för närvarande okänd och framtida teknik, även om respektive stadgar enligt den tyska federala upphovsrättslagen (UrhG) ska respekteras i sådana fall.
Rätten att redigera.
Rätt till distribution.
Rätten till digital registrering och förvärv.
Rätten att arkivera och spara.
Rätten att marknadsföra.

BestCanvas.se har också rätt att använda foton/bilder och beteckningar enligt bilaga 1 på förpackningsmaterial och i reklam (offline och online) samt att aktivt marknadsföra eller ansöka om reklam.

Överföringen av rättigheter sker i och med att deltagaren laddar upp fotot/bilden och taggar respektive butiks profil i sociala medier, i den mån deltagaren redan har fått eller förvärvat immateriella rättigheter till det uppladdade fotot/bilden.

Deltagaren samtycker till att avstå från sin rätt till tillgång enligt § 25 UrhG. Deltagaren avstår också från sin rätt till namngivning och beteckning enligt § 13 UrhG för fotona/bilderna i enlighet med dessa villkor. Om än har BestCanvas.se rätt att på lämpligt sätt hänvisa till deltagarens namn och/eller fotots/bildens beteckning.

Trots detta finns det ingen skyldighet för BestCanvas.se att utöva någon av de rättigheter som nämns ovan.

7. Rättigheter för tredje part

De inlämnade bilderna får inte kränka någon tredje parts eller organisations personliga rättigheter, upphovsrätt, varumärken eller immateriella rättigheter. Genom att skicka in sitt foto förklarar deltagaren att han/hon äger alla nödvändiga rättigheter för att skicka in sitt foto och att fotot är fritt från tredje parts rättigheter. Inget material får användas som tredje part, inklusive upphovsrättsorganisationer (t.ex. VG Bild-Kunst, VG Wort, GEMA), har rättigheter till (t.ex. utdrag ur andra foton) om inte deltagaren har skriftligt tillstånd från respektive upphovsrättsinnehavare att använda dem. Om en källa är en förutsättning för användning av fritt innehåll måste källan anges i fotot. Om en eller flera personer kan identifieras på fotot måste respektive person vara införstådd med publiceringen. Respektive samtyckesförklaring måste lämnas in till BestCanvas.se på begäran. Deltagarna måste inneha alla distributions- och exploateringsrättigheter.

8. Ansvarsfriskrivning

Deltagarna är ensamma ansvariga för att den information som lämnas till oss är korrekt. Ett anspråk från tredje part är deltagarens ansvar om han/hon använder material som han/hon inte har rättigheter till eller på annat sätt bryter mot gällande lagstiftning. BestCanvas.se är undantaget skyldigheten att betala för skador som orsakats av deltagaren. Om ett foto bryter mot gällande lagar och/eller en deltagare lämnar felaktig information, befriar de berörda deltagarna BestCanvas.se från allt ansvar till tredje part som följer av detta.

9. Integritetspolicy

BestCanvas.se lagrar och använder all personlig information som deltagaren delar med sig av enbart för att genomföra tävlingen och eventuella relaterade projekt. Deltagarens kontaktuppgifter används i enlighet med dataskyddslagarna. Deltagaren godkänner att BestCanvas.se elektroniskt samlar in och behandlar dennes personuppgifter för tävlingens syfte. Deltagaren kan begära information om lagrade uppgifter och radering av personuppgifter från BestCanvas.se kundtjänst.

Från och med den 22 november 2021